【11.11 旺角】被控管鐳射筆伸縮棍 青年無律師代表 將親自盤問證人

2019 年 11 月 11 日，有人號召「黎明行動」，呼籲市民「三罷」，各區發生衝突。兩青年被控在旺角管鐳射筆和伸縮棍，案件今（7 日）在西九龍裁判法院開審。其中一名 20 歲青年認罪，他早前因本案一度遭還押兩個半月，裁判官香淑嫻押後到 4 月 21 日判刑，以索取背景及社會服務令報告，期間准他保釋。另一名18 歲青年則不認罪，無律師代表，親自審訊和盤問證人。

辯方指，被告當日受網絡影響，並無完善計劃，在現場見到三位年輕人便同行，行了一段短路後便被捕，涉案物品從未被使用，亦無人受傷或財物受損壞。辯方強調次被告曾還押 2 個半月，希望法庭考慮判處社會服務令。裁判官押後至 4 月 21 日判刑，以索取背景及社會服務令報告，期間准被告保釋。

被告向法庭陳述案情時則指，當時王從他身上或背包搜出的物品中，均無包括雷射筆。而當王完成搜查並將物品從地上放回背包時，則「somehow （以某種未知原因）」將一支雷射筆一併放入，然後將他帶回警署。後來王在警署內把被告背包及內裡物品放進透明證物袋時，被告才首次發現雷射筆的存在。

王否認，堅稱：「我喺佢（被告）視線範圍內做，亦都有叫佢望住。」

被告再向法庭指出案情，認為王曾在警車上把萬用鉗從鎖匙串解除，質疑王干預證物。

自辯咁有信心?

A

有無律C有分別咩？只係睇吓撞唔撞到狗官啫

認真 有冇人勸下佢請律師